---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ศาสนาอิสลามกล่าวถึงวันพิพากษาไว้อย่างไร?
date: 2024-06-25
description: ศาสนาอิสลาม เป็นศาสนาที่เปี่ยมล้นไปด้วยเมตตาธรรมศาสนาหนึ่ง ไม่เคยเห็นด้วยกับลัทธิก่อการร้าย
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/th/ch3-11.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
---

ศาสนาอิสลาม เป็นศาสนาที่เปี่ยมล้นไปด้วยเมตตาธรรมศาสนาหนึ่ง ไม่เคยเห็นด้วยกับลัทธิก่อการร้าย ในพระคัมภีร์กุรอาน พระผู้เป็นเจ้าได้ทรงตรัสไว้ว่า:

{{ $page->verse('60:8') }}

พระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} ทรงเคยสั่งห้ามเหล่าทหารหาญไม่ให้เข่นฆ่าบรรดาสตรีและเด็ก ๆ, และพระองค์ทรงแนะนำพวกเขาเหล่านั้นว่า

{{ $page->hadith('tirmidhi:1408') }}

และพระองค์ยังทรงตรัสอีกด้วยว่า:

{{ $page->hadith('bukhari:3166') }}

อีกทั้ง พระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} ยังได้สั่งห้ามมิให้มีการลงโทษด้วยการเผาไฟอีกด้วย.

ครั้งหนึ่งพระองค์ทรงเคยลงบัญชีฆาตกรให้อยู่เพียงลำดับที่สองของบาปมหันต์, และพระองค์ยังเคยเตือนเกี่ยวกับวันพิพากษา

{{ $page->hadith('bukhari:6533') }}

ชาวมุสลิมยังได้รับการส่งเสริมให้มีความกรุณาต่อสัตว์และห้ามทำร้ายสัตว์อีกด้วย ครั้งหนึ่งพระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} ได้ทรงตรัสไว้ว่า:

{{ $page->hadith('bukhari:3318') }}

พระองค์ยังทรงตรัสอีกด้วยว่า มนุษย์ผู้หนึ่งได้ให้น้ำดื่มแก่สุนัขที่หิวกระหายเป็นอย่างยิ่ง ดังนั้น พระผู้เป็นเจ้าจึงยกโทษบาปทั้งปวงของเขาเนื่องจากการกระทำในครั้งนี้ มีคนทูลถามพระศาสดา ว่า ”ผู้ถือสารจากพระผู้เป็นเจ้า พวกเราจะได้รับการตอบแทนสำหรับความกรุณาที่มีให้ต่อสรรพสัตว์หรือไม่พระเจ้าค่ะ” พระองค์ทรงตรัสว่า:

{{ $page->hadith('bukhari:2466') }}

นอกจากนี้ การนำเอาชีวิตของสัตว์มาเป็นอาหาร ชาวมุสลิมยังได้รับคำบัญชาให้กระทำอย่างนิ่มนวลโดยให้สัตว์นั้นหวาดกลัวและทรมานน้อยที่สุดเท่าที่เป็นไปได้ พระศาสดามูหะหมัดั {{ $page->pbuh() }} ไ ด้ทรงตรัสไว้ว่า:

{{ $page->hadith('tirmidhi:1409') }}

เมื่อพิจารณาถึงเรื่องนี้และบทความศาสนาอิสลามอื่นๆ แล้ว การกระทำเพื่อสนับสนุนความรุนแรงต่อพลเมืองที่ไร้ทางสู้ การทำลายล้างอาคารบ้านเรือนและทรัพย์สินอื่นๆ อย่างราบคาบ การทิ้งระเบิดและการทำให้ผู้ชาย สตรี เด็กที่บริสุทธิ์ได้รับบาดเจ็บถือเป็นการกระทำที่ต้องห้ามและน่ารังเกียจตามหลักศาสนาอิสลามและชาวมุสลิม

ชาวมุสลิมปฏิบัติตามหลักศาสนาในเรื่องของความสันติ ความเมตตา และการให้อภัย และผู้คนส่วนใหญ่ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับเหตุการณ์รุนแรงบางอย่างที่เกี่ยวพันกับชาวมุสลิม ถ้าปัจเจกชนที่เป็นชาวมุสลิมเข้าไปพัวพันกับการปฏิบัติการของลัทธิผู้ก่อการร้าย บุคคลผู้นั้นจะละเมิดต่อบัญญัติของศาสนาอิสลาม.

อย่างไรก็ตาม สิ่งที่สำคัญคือการแยกแยะระหว่างการก่อการร้ายและการต่อต้านที่ถูกต้องต่อการครอบครอง เพราะทั้งสองอย่างนี้ต่างกันอย่างมาก
